2C, 6A

2. Duoti faktai pavidalu
                  studentas(Vardas, Kursas),
                  yraVyresnis(Studento_vardas1, Studento_vardas2).
Santykis "Būti vyresniu" - tranzityvus. (Todėl į faktų "yraVyresnis" bazę
neįtraukiami tie faktai kurie sektų iš tranzityvumo saryšio).

Apibrėžti predikatus:
       c)"A vyresnis negu to paties kurso studentas B";


6. Apibrėžti predikatą realizuojantį sveikaskaitę operaciją
       a) daugyba
 naudojant tik +,- operacijas.